任秘書長七年 曾偏幫梁君彥選主席

任秘書長七年 曾偏幫梁君彥選主席

立法會秘書長陳維安

【本報訊】民主派批評立法會秘書處及秘書長陳維安在處理審議《逃犯條例》修訂法案委員會爭議中偏幫建制派，事實上擔任秘書長近七年的陳維安與建制陣營有深厚關係，曾出任教育局副局長，他出任立法會秘書長期間曾被指漠視《基本法》對大會主席人選的國籍要求，濫權幫助建制派。

相關新聞：尹兆堅倡擴司法管轄權審台兇案

曾任教局副局長

現年54歲的陳維安履歷亮麗，中學就讀拔萃男書院，其後獲普林斯頓大學電機工程理學士、哈佛大學應用數學碩士，以及賓夕法尼亞州大學沃頓商學院工商管理碩士學位。陳畢業後曾在麥肯錫諮詢公司任職，在1998至2000年前特首董建華年代，獲委任做中央政策組非全職顧問。

真正帶他入政府的人是前特首曾蔭權，2008年陳維安獲委任為教育局副局長，由於他曾在當時特首辦主任陳德霖有份成立的智經研究中心擔任研究小組召集人，他加入政府被視為「陳德霖馬房」一員。不過，曾蔭權結束特首任期後，陳維安未能留在政府，2012年轉投立法會任秘書長，據知當時得到不少建制派議員支持。陳維安在2016年大會選主席風波中，曾被民主派炮轟未有核實擁有英國國籍的建制派候選人梁君彥的參選資格便讓其參選。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
立會秘書處淪建制打手 泛民發律師信 追究陳維安

下一則
下一則
尹兆堅倡擴司法管轄權審台兇案

尹兆堅倡擴司法管轄權審台兇案
西環集中營：經濟近零增長 推惡法踩多腳
陳文敏倡設保障：違人權法不移交
澳門撤移交草案 議員促公開內容
立會秘書處淪建制打手 泛民發律師信 追究陳維安

今次秘書處同選舉委員會睇齊啦屌你老味

仆街政府

三權分立變三權合作

咁似盧偉聰嘅個樣?

大部份人就可以做最後決定，好on9喎？

呢個唔係一個充份理由囉

不過，實政圓桌田北辰表示，據他理解，以文件傳閱方式表決一般只用於明顯沒有爭議的項目，若以文件傳閱方式表決具爭議性的項目，在程序上難以成立，「唔係全部法案委員會都唔使開會，用書面表決就得。」

咁唔駛開會啦 獻世乜野都係大部份人同意架啦

咪係囉，洗撚開會呀？建制直接通過條條例咪得囉

又要做雞，又要拎貞節排坊

人咁多
直接通過啦
一日3讀

陣間都唔駛睇啦
謝偉俊今日內坐正
準備下次開會

睇到涂謹申被抬走就可以熄機

唔駛睇都知會抬

陳維安不嬲都係共產黨

秘書處唔做秘書工作

炒左佢地啦